{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_007381",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "경주 배리 윤을곡마애불좌상"
    },
    "text": "慶州バリー輪乙曲磨崖仏坐像\\n\n慶尚北道慶州市背洞山72-1番地\\n\n1985年10月15日に、慶州南山の輪乙谷が慶尚北道の有形文化財に指定されました。この場所には、岩壁2面に3つの仏像が刻まれた「ㄱ」字の形があります。中央の本尊仏は高さ109.6cmで、蓮の台座の上に結家浮座があります。六戒は頭よりも特に高く大きく表現されています。顔は長い楕円形で、あごは角張ったように描かれていますが、目は細めており、口には微笑みが浮かんでいます。柔らかい印象を受けます。体は首を少し縮め、肩を上げており、胸は量感がないため貧弱に見えます。右手はよくわからないが、施無外印の手印と思われ、左手は膝にかけた触地印の手印と見えます。天衣は通肩衣で、服のしわは肩にやや太い線刻で表現されています。膝の下には広くU字型のしわがあります。広背は2列にわたり頭広背と新広背で表現されています。台座は仰蓮と伏蓮で構成された蓮台座です。右側の仏像は高さ108cmで、本尊仏より少し小さいですが、顔は長く、あごは角張っていますが、量感があり、柔らかい印象を受けます。身体は少し縮められ、両肩が上がっていますが、上半身と下半身の比例が合っていません。右手は膝に乗せて指を少し曲げ、左手はお腹に当てて薬盒を持っているので、薬師如来と推定されています。天衣は服のしわが膝までU字型に流れ込み、頭光と神光を2列の陰刻線で表現し、再び舟形の挙身光背を刻んでいます。台座は本尊仏と同様に仰蓮と福蓮から成る蓮の台座です。左側の仏像は3つの仏像の中で彫刻の腕前が一番劣り、身体も量感がなく平らです。台座は蓮華台座と思われますが、はっきりしていません。本尊仏の光背の左側には「太和九年乙卯」(835年)という文字が刻まれており、磨崖仏としては珍しく造成年代が明らかになり、釈迦牟尼仏、薬師仏、弥勒仏の三世仏である可能性が高く、新羅時代で唯一の三世仏としても注目されています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この場所はどこにありますか？",
            "answer": "慶尚北道慶州市背洞山72-1番地にあります。"
        },
        {
            "question": "いつこの場所が有形文化財に指定されましたか？",
            "answer": "1985年10月15日に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この場所には何がありますか？",
            "answer": "この場所には岩壁2面に3つの仏像が刻まれた「ㄱ」字の形があります。"
        },
        {
            "question": "中央の本尊仏の特徴は何ですか？",
            "answer": "中央の本尊仏は高さ109.6cmで、顔は長い楕円形で、あごは角張っていますが、目は細めており、口には微笑みが浮かんでいます。体は首を少し縮め、肩を上げており、胸は量感がないため貧弱に見えます。"
        },
        {
            "question": "中央の本尊仏の手印はどのようなものですか？",
            "answer": "右手は施無外印の手印と思われ、左手は触地印の手印と見えます。"
        },
        {
            "question": "右側の仏像はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "右側の仏像は高さ108cmで、顔は長く、あごは角張っていますが、量感があり、柔らかい印象を受けます。身体は少し縮められ、両肩が上がっていますが、上半身と下半身の比例が合っていません。"
        },
        {
            "question": "右側の仏像はどのような仏と推定されていますか？",
            "answer": "右手は膝に乗せて指を曲げ、左手はお腹に当てて薬盒を持っているので、薬師如来と推定されています。"
        },
        {
            "question": "左側の仏像の特徴は何ですか？",
            "answer": "左側の仏像は彫刻の腕前が劣り、身体も量感がなく平らです。"
        },
        {
            "question": "本尊仏の光背の左側に何が刻まれていますか？",
            "answer": "本尊仏の光背の左側には「太和九年乙卯」(835年)という文字が刻まれています。"
        },
        {
            "question": "この磨崖仏は何時代のものですか？",
            "answer": "この磨崖仏は新羅時代のもので、釈迦牟尼仏、薬師仏、弥勒仏の三世仏である可能性が高いです。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 596,
        "QA": 462
    }
}